東京證券交易所死機執告：近5年都無開啟備援系統 使用手冊與故障機器不用

東京證券交易所 1 日發生系統異常，造成東證 1999 年以來首次全日暫停交易。東證昨天公布異常原因，是 5 年來都沒有打開切換備援系統的功能。日本政府金融廳近日將前往東證調查。

日本讀賣新聞報導，金融廳在 2 日命令東證與其母公司日本交易所集團（JPX）針對系統異常提出報告。東證 16 日向金融廳提出報告，說明系統異常的原因與防止再度發生的對策。

東證昨天晚間向外界說明系統異常的原因，是因為從 2015 年起長達 5 年的期間，當機器發生故障時將自動切換為備援系統的功能被關閉；也沒有制定好發生系統障礙時重啟交易的規則。

朝日新聞報導，東證使用的「箭頭」（Arrowhead）交易系統由富士通公司所開發，富士通表示，東證故障機器的規格與使用手冊上記載的不同，並對此道歉。

使用手冊上提到，機器故障時會自動切換成備援系統，實際上被設定為不會切換，卻沒有人注意到，富士通承認沒有做好相關測試與確認。

箭頭交易系統 2010 年啟用，2015 年與 2019 年曾分別進行更新，2015 年更新時本應一併變更啟動備援系統的設定，但東證仍保持原本的設定沒改。該機器因為過去沒有故障過，因此也沒有人發現設定失誤。

為防止再發生類似問題，富士通已經更換故障的機器，並變更設定，往後將加強系統檢查與切換備援系統的測試。另外，東證將在明年3月底前，訂出停止交易後，重啟交易的基準與程序。

金融廳認為，有必要對故障原因詳加調查，並檢視東證內部管理體制，決定近日要到東證實施現場檢查，聽取相關人士的說明。屆時金融廳將視檢查結果，可能也會對東證提出業務改善命令的行政處分。

日本IT

日本NO IT

黑琦娘娘

日本又話IT大國 唔做drill

幾時聽日本係it大國

hk no it

Jp no it

你邊個平衡時空日本係IT大國

科技大國 空想科技

ching, consumer electronics未必等同IT wor

日本咁點做國際金融中心呀

Nintendo
Sony
仲有好多半導體公司

港交所呢 上年9月都死咗一日喎